{
  "questions": [
    {
      "question": "¿Cuáles de estas son características del HTML frente al DOM?",
      "options": [
        "Sus siglas son HyperText Markup Language.",
        "Es el código fuente original.",
        "Es estático, inmutable.",
        "aiohttp y requests lo pueden obtener.",
        "Accesible desde el navegador mediante Ctrl + U.",
        "Sus siglas son Document Object Model.",
        "Obtenida a través de la ejecución del código fuente.",
        "Es dinámico, puede cambiar periódicamente o tras acciones.",
        "Accesible desde el navegador mediante F12."
      ],
      "correct_options": [0, 1, 2, 3, 4],
      "questionType": "multipleChoice"
    },
    {
      "question": "¿Cuáles de estas son características del DOM frente al HTML?",
      "options": [
        "Sus siglas son HyperText Markup Language.",
        "Es el código fuente original.",
        "Es estático, inmutable.",
        "aiohttp y requests lo pueden obtener.",
        "Accesible desde el navegador mediante Ctrl + U.",
        "Sus siglas son Document Object Model.",
        "Obtenida a través de la ejecución del código fuente.",
        "Es dinámico, puede cambiar periódicamente o tras acciones.",
        "Accesible desde el navegador mediante F12."
      ],
      "correct_options": [5, 6, 7, 8],
      "questionType": "multipleChoice"
    },
    {
      "question": "¿Cuál de los siguientes es más importante a la hora de implementar de un scraper?",
      "options": [
        "Licencia explícita.",
        "Términos de servicio.",
        "Protocolo robots.txt.",
        "El que tenga las prohibiciones más restrictivas."
      ],
      "correct_option": 3,
      "questionType": "singleChoice"
    },
    {
      "question": "¿Cuál de los siguientes es más importante desde un punto de vista legal?",
      "options": [
        "Licencia explícita.",
        "Términos de servicio.",
        "Protocolo robots.txt.",
        "El que tenga las prohibiciones más restrictivas."
      ],
      "correct_option": 0,
      "questionType": "singleChoice"
    },
    {
      "question": "¿Cómo se llaman los PDFs que solo son imágenes?",
      "options": [
        "Nativos.",
        "Rasterizados.",
        "Vectoriales.",
        "Renderizados.",
        "Monocolumna."
      ],
      "correct_option": 1,
      "questionType": "singleChoice"
    },
    {
      "question": "¿Cuál de las siguientes codificaciones tiene el acento agudo combinante (U+0301)?",
      "options": ["ASCII.", "Windows-1252.", "UTF-8 NFC.", "UTF-8 NFD."],
      "correct_option": 3,
      "questionType": "singleChoice"
    },
    {
      "question": "¿Cuál de los siguientes permite navegar hacia elementos superiores en un HTML?",
      "options": [
        "XPATH.",
        "CSS.",
        "Tesseract.",
        "XLM-RoBERTa.",
        "BeautifulSoup.",
        "Selectolax."
      ],
      "correct_option": 0,
      "questionType": "singleChoice"
    },
    {
      "question": "¿Qué se obtiene al aplicar MinHash de k hashes a n documentos divididos en p shingles?",
      "options": [
        "Para cada documento una matriz k×p.",
        "Para cada documento un vector de k hashes tras aplicar un mínimo sobre cada shingle.",
        "Para cada documento un vector de k hashes tras aplicar un máximo sobre cada shingle.",
        "Para cada documento un vector de p shingles tras aplicar un mínimo sobre cada hash.",
        "Para cada documento un vector de p shingles tras aplicar un máximo sobre cada hash."
      ],
      "correct_option": 1,
      "questionType": "singleChoice"
    },
    {
      "question": "¿Cuál es la complejidad de MinHash frente a MinHash + LSH?",
      "options": [
        "O(n²) versus O(n).",
        "O(n) versus O(n²).",
        "O(n log n) versus O(n).",
        "O(n) versus O(n log n).",
        "O(n) versus O(log n).",
        "O(log n) versus O(n).",
        "O(n!) versus O(2^n).",
        "O(2^n) versus O(n!).",
        "O(n³) versus O(n²).",
        "O(n²) versus O(n³)."
      ],
      "correct_option": 0,
      "questionType": "singleChoice"
    },
    {
      "question": "¿En cuáles de los siguientes métodos de anonimización no se pierde contexto?",
      "options": [
        "Máscara.",
        "Etiquetado.",
        "Sintético.",
        "Hashing.",
        "Supresión."
      ],
      "correct_options": [1, 2],
      "questionType": "multipleChoice"
    },
    {
      "question": "¿En cuál de los siguientes métodos de anonimización no se pierde contexto y no genera datos reales accidentalmente?",
      "options": [
        "Máscara.",
        "Etiquetado.",
        "Sintético.",
        "Hashing.",
        "Supresión."
      ],
      "correct_option": 1,
      "questionType": "singleChoice"
    },
    {
      "question": "¿En cuál de las siguientes estrategias de generación de etiquetas le pregunta el modelo al experto por los casos dudosos?",
      "options": [
        "Manual.",
        "Supervisión débil.",
        "Aprendizaje semisupervisado.",
        "Active learning.",
        "LLM annotation."
      ],
      "correct_option": 3,
      "questionType": "singleChoice"
    }
  ]
}
